62%日本企業表示如果要中美市場二選一會選擇美國市場

日經研究（Nikkei Research）於8月3日至13日為路透社進行的調查顯示，20%的日本公司正在或考慮將業務、營運基地和供應鏈遷出中國，將業務轉移到亞洲其他地區。

62%受訪企業表示，如果不得不在中美和美國市場間作出選擇，將會選擇美國市場，而非中國市場。